<resources>
    <string name="app_name">Traveller</string>
    <string name="about_text">
    </string>



    <string name="about_title">О программе</string>

    <string name="about_moscow">Москва — столица и крупнейший город России. Сюда ведут многие пути и человеческие судьбы, с этим городом связано множество роковых и знаменательных событий истории, людских радостей и надежд, несчастий и разочарований и, разумеется, легенд, мифов и преданий. Москва — блистательный город, во всех отношениях достойный называться столицей. Здесь великолепные памятники архитектуры и живописные парки, самые лучшие магазины и высокие небоскребы, длинное метро и заполненные вокзалы. Москва никогда не спит, здесь трудятся с утра до поздней ночи, а затем веселятся до утра.</string>
    <string name="rest_moscow">В Москве огромный выбор всевозможных гастрономических заведений, начиная с маленьких закусочных, пестрящих как оригинальными новыми, так и традиционно московскими («Чебуречная», «Пельменная», «Рюмочная») названиями, заканчивая ресторанами класса люкс. Здесь есть кафе, кофейни и чайные, небольшие рестораны и ресторанчики, бары и даже пабы, которые появляются и исчезают, расширяют свои сети и меняют места положения, а также те кафе и рестораны, названия и расположение которых ни разу не менялись за историю их существования.
Вашему вниманию представлены лучшие рестораны города.</string>


    <string-array name="MscMuseum">
<item>Государственная Третьяковская галерея</item>
        <item>Государственный исторический музей</item>
        <item>Государственный музей изобразительных искусств им. А.С. Пушкина</item>
        <item>Коломенское</item>
        <item>ВДНХ</item>
        <item>Алмазный фонд России</item>
        <item>Мемориальный музей космонавтики</item>
        <item>Царицыно</item>
        <item>Политехнический музей</item>
    </string-array>

    <string-array name="MscMuseumDecription">
        <item>Третьяковская галерея — это главный музей национального искусства России, отражающий его уникальный вклад в мировую культуру. Это гостеприимный музей, известный своей богатой коллекцией и многообразием представленных идей.
Перед Третьяковской галереей стоят три основные цели:
исследовать, сохранять, представлять и популяризировать искусство России;

формировать российскую культурную идентичность, привлекая внимание общества к той важной роли, которую играют в ней искусство в целом и наша коллекция в частности. Продолжать дело П.М. Третьякова, знакомя жителей страны с отечественным художественным наследием;

делать жизнь людей лучше, открывая широкий доступ к шедеврам русского и мирового искусства.</item>
        <item> крупнейший национальный исторический музей России. Основан в 1872 году, здание на Красной площади Москвы было построено в 1875—1883 годах. Участок для строительства предоставила Московская городская дума, приказав снести стоявшее там здание Главной аптеки.

Фонд современного Государственного исторического музея насчитывает более 5 млн единиц хранения и 14 млн листов документальных материалов. Постоянная экспозиция в здании на Красной площади вмещает только 0,5 % от общей коллекции. Число посетителей музея ежегодно превышает 1,2 млн человек. Штат составляют более 800 сотрудников.

В настоящее время в музейное объединение входят Храм Василия Блаженного, Музей Отечественной войны 1812 года и Палаты Романовых.

С 1990 года входит в список объектов всемирного наследия ЮНЕСКО как часть ансамбля Красной площади.</item>
        <item> московский музей зарубежного искусства, основанный профессором Московского университета Иваном Цветаевым в 1912 году. Здание музея было построено по проекту архитектора Романа Клейна в неоклассическом стиле в виде античного храма. Изначально музей был задуман как учебный, однако после революции 1917 года учреждение было преобразовано в Государственный музей изобразительных искусств. В 1937-м музей получил имя поэта Александра Пушкина. В 1991 году ГМИИ имени Пушкина внесли в Государственный свод особо ценных объектов культурного наследия народов России.

По состоянию на 2018 год экспозиция состоит из более чем 700 тысяч предметов и включает в себя коллекцию слепков с античных статуй, художественные произведения, археологические находки, а также собрание предметов из Древнего Египта и Древнего Рима.</item>
        <item>Излюбленная резиденция великих русских правителей, Коломенское, сегодня входит в Московское государственное объединенное художественное историко-архитектурное и природно-ландшафтное музей-заповедник.


Расположился он на высоком берегу Москвы реки в южном районе столицы, и добраться туда можно прямо на метро. Площадь усадьбы Коломенское с прилегающей территорией составляет 390 гектаров, а история создания удивительна.</item>
        <item>Выставочный комплекс в Останкинском районе города Москвы, второй по величине выставочный комплекс в городе. Входит в 50 крупнейших выставочных центров мира. Ежегодно ВДНХ посещают 30 млн гостей. 1 августа 2019 года выставка отпраздновала 80-летний юбилей.</item>
        <item>Алмазный фонд - уникальное собрание, прошедшее длинный путь, тесно связанный с историей Российского государства, состоит из шедевров ювелирного искусства XVIII-XX веков, редких драгоценных камней, орденских знаков, самородков благородных металлов, представляющих собой огромную историческую, художественную, научную и материальную ценность.</item>
        <item>Музей космонавтики – один из крупнейших научно-исторических музеев мира. История музея началась во второй половине XX века, когда в 1964 году на карте Москвы появился монумент «Покорителям космоса».</item>
        <item>Дворцово-парковый ансамбль на юге Москвы; заложен по повелению императрицы Екатерины II в 1776 году. Находится в ведении музея-заповедника «Царицыно», основанного в 1984 году. Царицыно является памятником так называемой «русской готики» (псевдоготики); над созданием императорской резиденции в течение 20 лет работали последовательно два наиболее известных архитектора своей эпохи — Василий Баженов и Матвей Казаков. Царицыно — самая крупная в Европе псевдоготическая постройка XVIII века и единственный дворцовый комплекс, разработанный в этом стиле. Особенности дворцово-паркового ансамбля во многом определили новое направление в русском зодчестве: в разных концах бывшей Российской империи существует немало сооружений конца XVIII и начала XIX века, которые созданы под влиянием Царицына.</item>
        <item>один из старейших научно-технических музеев мира, расположен в Москве на Новой площади. Музей создан на основе фондов Политехнической выставки 1872 года по инициативе Общества любителей естествознания, антропологии и этнографии </item>

    </string-array>

    <string name="about_kazan">Казань – один из ярких примеров того, как в одном городе мирно, в атмосфере дружелюбия и терпимости живут люди разных национальностей и вероисповеданий. Этническое и религиозное разнообразие в столице Татарстана сохраняется не один век. В городе действуют 125 культовых объектов, из них 65 мечетей, 45 православных храмов, 12 церквей других христианских направлений, 1 синагога, молельные дома Бахаи и Кришны></string>
    <string-array name="KazMuseum">
        <item>Музей чак-чака</item>
        <item>Музей "Татарская слобода"</item>
        <item>Национальный музей Республики Татарстан</item>
        <item>Музей 1000-летия Казани</item>

    </string-array>

    <string-array name="KazMuseumDecription">
        <item>Чак-чак, несмотря на то, что его можно потрогать, посмотреть и даже съесть, является нематериальным наследием татар.
   В музее чак-чака  собирают, сохраняют и передают  все, что связано с чак-чаком: культуру, традиции, обряды, предметы быта и одежду, мифологию и многое другое.
   Вы обязательно попробуете на вкус настоящий чак-чак ручной работы, а так же забытую элитную его версию, которую для вас восстановили</item>
        <item>
            Музей «Татарская слобода» расположен в здании, где в XIX веке жил купец Абдулвали Чукин, а ХХ веке — ученый-филолог Якуб Агишев. В нем — несколько тематических пространств: обзорный и интерактивный залы, «Восточный клуб», зал традиций чаепития и татарское подворье. В музее установлены тач-панели, с помощью которых можно узнать о жизни казанских татар, их семейном укладе, быте и традиционной одежде. Зал, посвященный традициям татарского чаепития, оформлен в стилистике деревенской избы с печкой и самоваром. Гостей здесь угощают чаем с чак-чаком, талкыш-калеве и другими блюдами традиционной татарской кухни. Большинство экспонатов в витринах — например, серебряные украшения или старинные расшитые калфаки — можно купить</item>
   <item>Это самый крупный региональный музейный фонд России.
Коллектив уникальных профессионалов-музейщиков.
Среди них: историки, филологи, литературоведы, специалисты в области этнографии, нумизматики, эпиграфики. Музей гордится своими реставраторами, экспозиционерами, художниками, методистами и другими ценнейшими специалистами, к услугам которых обращаются десятки учреждений и простых граждан не только республики, но и России и мира.
Научно-методическая деятельностьМузей готовит и издает ежегодно десятки научных публикаций. У нас работают Ученый Совет со своими секциями, Научно-методический и Экспозиционный Советы.
Музей активно сотрудничает с ведущими научными центрами республики – Казанским (Приволжским) федеральным университетом, Институтом истории им. Ш. Марджани, Институтом языка, литературы и искусства им. Г. Ибрагимова, Институтом Татарской энциклопедии Академии наук РТ и др., ведущими музеями России.</item>
   <item>В состав Национального культурного центра «Казань» входит музейный комплекс, включающий Музей национальной культуры, Музей 1000-летия Казани, музей народного художника Татарстана Баки Урманче, музей художника Амира Мазитова, художественная галерея им. И.Зарипова, картинная галерея К.Васильева.
Музей 1000-летия города Казани раскрывает историческое и культурное наследие татарского народа с древних времен до настоящего времени и повествует о тысячелетней истории города через многообразие художественного и документального материала, подлинных экспонатов.</item>

    </string-array>

    <string name="about_sochi">Сочи – курортный город, расположенный на Черноморском побережье Краснодарского края. Большим Сочи называют также курортную зону федерального значения, которая объединяет сам город Сочи и несколько прибрежных поселений. Отдых в Сочи интересен в любое время года. Летом туристов привлекают сюда теплое море, пляжи, жаркое солнце и буйство субтропической растительности. Зимой Сочи удивляет своими контрастами. На побережье может быть очень тепло и зелено. В то же время в районе Красной поляны горные склоны покрывает снег, и туристы катаются на лыжах.

</string>

    <string-array name="SochiMuseum">
        <item>Музейный центр в Олимпийском парке</item>
        <item>Дача Сталина</item>
        <item>Сочинский художественный музей</item>
        <item>Музей истории города-курорта Сочи</item>
        <item>Сочи Автомузей</item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="SochiMuseumDescripton">
        <item>
МУЗЕЙНЫЙ ЦЕНТР в Сочи в Олимпийском парке — уникальный выставочный комплекс где  жителям города и туристам представлено три невероятных экспозиции: Электрический Музей Николы Тесла, Механический Музей Леонардо да Винчи,МУЗЕЙ СССР        </item>
    <item>Сочинская Дача Сталина – одна из важнейших достопримечательностей города. В огромном тенистом и тихом парке пересекаются прошлое и настоящее. Здесь вы узнаете подробности, раскрывающие характер и образ жизни Вождя, увидите сохранившиеся интерьеры и предметы мебели, насладитесь атмосферой той эпохи и уникальным воздухом. Облик Сталинской Дачи не изменился до сих пор ни снаружи, ни внутри.</item>
   <item>В Сочинском художественном музее выставлено уникальное собрание произведений живописи, скульптуры, а также оружия, православных икон и коллекция декоративно-прикладного искусства: глиняные игрушки, гжельский фарфор, вышивка, кружев и пр.
       Музейный фонд насчитывает более 8000 произведений искусства.</item>
        <item>Музей истории города-курорта Сочи (до 1980 года - "Краеведческий") создан в июле 1920 г. на основе коллекций Кавказского горного клуба и является одним из старейших учреждений культуры города.
    В 2005-2006 гг. в музее построена новая экспозиция, состоящая из 12 залов общей площадью более 700 кв. м. Она отражает историю Черноморского побережья Кавказа и г. Сочи с древнейших времен до современности. Здесь представлено более 4 тысяч уникальных экспонатов. Среди них археологическая коллекция, предметы этнографии, быта и культуры многонационального населения региона, документы и фотоматериалы</item>
    <item>В музее представлена уникальная коллекция советских ретро-автомобилей: всего свыше 100 экспонатов, даты производства моделей — 1930–1990-е годы. Коллекция музея автомобилей включает в себя: легендарные «Чайки» высокопоставленных лиц государства, «Волги», «Запорожцы» и «Москвичи», ЗИС-110 (самую быстроходную советскую машину 1940–1950-х годов), первый автомобиль, изготовленный по личному заказу Сталина и другие модели, которые сейчас можно увидеть разве что в старых фильмах и на фотографиях.</item>

    </string-array>

    <string name="about_kaliningrad">Калининград – один из крупнейших городов России, раскинувшийся на берегу Балтийского моря в устье реки Преголи. Он является центром одноименной области, уместившейся между Польшей и Литвой. Регион представляет собой полуэксклав – такой себе русский островок на просторах Европы с выходом к морю. Отпуск, проведенный в Калининграде, способен принести умиротворение и душевный покой. На улицах нет шумных толп туристов и иностранцев, желающих нажиться за счет нерадивых путешественников, все тут просто и очень понятно.</string>
<string-array name="KalinMuseum">
    <item>Музей янтаря</item>
    <item>Музей Мирового океана</item>
    <item>Научно-исследовательское судно «Витязь»</item>
    <item>Историко-художественный музей</item>

</string-array>

    <string-array name="KalinMuseumDescripton">
        <item>Музей создали в 1979 году на территории Башни Дона – немецкого оборонительного сооружения середины XIX века. Экспозиция представляет собой коллекцию изделий из янтаря и самого минерала в его различных формах и цветах. Некоторые предметы являются настоящими шедеврами. Особый интерес вызывают уникальные экспонаты прошлых столетий. Здание музея тоже представляет немалый культурный интерес.</item>
        <item>Современный музей, посвященный морскому миру, судоходству, геологии и экологии Мирового океана. Часть его экспозиции находится под открытым небом. В основном это корабли, глубоководные аппараты, оборудование. Внутри располагаются палеонтологические, естественнонаучные и художественные коллекции. Также здесь имеются судоверфь, библиотека и экологическая станция.</item>
        <item>Главный экспонат Музея Мирового океана. Судно было построено в Германии на верфи «Шихау». До того, как начать службу во флоте СССР, оно успело побывать под флагом Великобритании и несколько раз поменяло название. С 1949 года «Витязь» был самым главным исследовательским кораблем Института океанологии им. П. П. Ширшова. Он совершил несколько десятков исследовательских экспедиций.</item>
        <item>Главный филиал музея находится в здании 1912 года постройки, которое располагается в центральной части Калининграда. Экспозиция открылась в 1946 году. Сегодня туристы могут посетить пять тематических залов: истории региона, археологии, природы, войны и «Горизонты памяти». В каждом отделении собраны коллекции, посвященные истории и культуре региона от древнейшего периода до современных событий.</item>

    </string-array>

    <string name="about_volgograd">Волгоград, один из самых славных городов России, раскинулся на западном берегу реки Волги, в нижнем ее течении. Этот город, один из крупнейших на Юге страны, на протяжении всей истории существования не раз менял свое имя и облик: дореволюционный Царицын прошел путь от приграничного военного городка до крупного промышленного центра; советский Сталинград вошел в историю как несокрушимая твердыня человеческого духа; современный Волгоград, являющийся административным центром Волгоградской области, остается важным индустриальным и научным центром России. Его также называют портом пяти морей, ведь Волго-Донской канал соединяет теплые южные моря – Черное, Азовское, Каспийское – с холодными Балтийским и Северным. Благодаря этому в городе интенсивно развивается торговля и кипит деловая жизнь</string>
<string-array name="VolgogradMuseum">
    <item>Музей-панорама «Сталинградская битва»</item>
    <item>Мемориально-исторический музей</item>
    <item>Музей-заповедник «Старая Сарепта»</item>
</string-array>

    <string-array name="VolgogradMuseumDescription">
        <item>Музейный комплекс, открытый в 1985 году и состоящий из двух уровней. На первом располагаются непосредственно сама экспозиция и хранилище фондов. На втором – панорамное полотно «Разгром немецко-фашистских войск под Сталинградом». Некоторые экспонаты размещены под открытым небом: военная техника, несколько памятников и танковая башня. Ежегодно в музей приезжают около полумиллиона человек.</item>
    <item>Коллекция размещается на территории особняка 1903 года, некогда принадлежавшего купеческой семье Репниковых. Само здание представляет собой ценный архитектурный памятник начала XX столетия, возведенный в новом русском стиле из ярко-красного кирпича. Экспозиция состоит из шести отделов, в которых демонстрируются живопись, графика, фотография, документы и прочие предметы периода Гражданской и Великой Отечественной войн.</item>
    <item>Музей под открытым небом, занимающий площадь в 5 га. Он был организован с цель сохранения архитектурного наследия XVIII–XIX столетий, а также возрождения традиций народов Волгоградской области. В «Старой Сарепте» работают русский, татарский, немецкий, калмыцкий, украинский и белорусский национальные центры. Музейная коллекция состоит из этнографических, археологических и художественных экспонатов.</item>
    </string-array>

    <string name="about_spb">Санкт-Петербург – один из красивейших мегаполисов мира, посмотреть на который приезжают путешественники из разных уголков планеты. Только в 2015 году здесь побывало свыше 3,7 млн российских и 2,8 млн иностранных туристов. Раскинувшийся на побережье Финского залива, в устье реки Невы, Санкт-Петербург является вторым по величине городом России (в статусе самостоятельного субъекта федерации) и одновременно административным центром Ленинградской области и Северо-Западного федерального округа.</string>

    <string-array name="SpbMuseum">
        <item>Государственный музей Эрмитаж</item>
        <item>Государственный Русский музей</item>
        <item>Кунсткамера</item>
        <item>Музей Фаберже</item>
        <item>Летний домик Петра I</item>
    </string-array>

    <string-array name="SpbMuseumDescription">
        <item>Музей расположен в пяти основных зданиях на Дворцовой набережной, связанных между собой и составляющих единый музейный комплекс. Одним из зданий Эрмитажа является Зимний дворец, в прошлом являвшийся главным императорским дворцом, нынешнее здание которого было построено в 1754-1762 годах.
Также в состав комплекса входит Малый Эрмитаж (Северный и Южный павильоны и Висячий сад), Большой Эрмитаж (также именуемый Старым Эрмитажем), Новый Эрмитаж и Эрмитажный театр, возведённый над частично сохранившимся Зимним дворцом Петра I.</item>
        <item>Крупнейший в мире музей русского искусства, уникальный архитектурно-художественный комплекс в историческом центре Санкт-Петербурга. Коллекция музея насчитывает около 400 тысяч экспонатов и охватывает все исторические периоды и тенденции развития русского искусства, основные виды и жанры, направления и школы более чем за 1000 лет — с Х по ХХI век.
Основная ретроспективная экспозиция музея расположена в Михайловском дворце (архитектор Карл Росси, 1819–1825 годы), построенном для сына императора Павла I Великого князя Михаила Павловича, и в Корпусе Бенуа, первоначально построенном как выставочный павильон Академии художеств (архитекторы Леонтий Бенуа и Сергей Овсянников, 1914–1919 годы).</item>
        <item> уникальный и самый древний из общедоступных музеев в России. Создали его по инициативе Петра I в 1714 году. Здание Кунсткамеры возводили специально для размещения коллекций еще при жизни правителя, а первые  экспонаты лично отбирал Петр. Сегодня же, это крупнейший музей естествознания, науки и быта разных народов разных эпох.</item>
        <item>Наибольшую ценность представляют девять пасхальных яиц, созданных мастерами фирмы Карла Фаберже для двух последних русских императоров. Все они являются шедеврами ювелирного искусства и уникальными историческими памятниками, связанными с правлением и личной жизнью императоров Александра III и Николая II.
На сегодняшний день собрание Музея Фаберже насчитывает более 4000 экспонатов, в которой также представлены другие направления, в которых работала фирма Фаберже: фантазийные предметы, ювелирные украшения, столовое серебро, интерьерные и культовые предметы.</item>
        <item>Свою основную функцию загородной резиденции царя Летний дворец исполнял до середины 18 века. Затем им стали пользоваться чиновники. Некоторое время дворец даже стоял заброшенным. Именно это и сохранило его от перестроек. В 1934 году здесь расположился историко-художественный музей. Здание пострадало во время Великой Отечественной войны. Но масштабная реконструкция в середине 50-х годов 20 века помогла полностью восстановить дворец. Сегодня резиденция царя входит в состав Русского музея, любой желающий может зайти внутрь и узнать, как жил Петр I.</item>
    </string-array>
    <string name="about_chebok">Чебоксары – город в европейской части России, столица Республики Чувашии. Еще в первой половине ХХ века это было тихое, провинциальное местечко, но сегодня оно превратилось в настоящий город-сад, по праву занимающий лидирующие позиции в стране по качеству окружающей среды. Необычные исторические здания, современные монументы, уникальные музейные коллекции, пляжи на берегах широкой Волги, парки и скверы привлекают в Чебоксары туристов со всей России.

</string>
    <string-array name="ChebokMuseum">
        <item>Чувашский национальный музей</item>
        <item>Чувашский государственный художественный музей</item>
        <item>Музей Чапаева</item>
        <item>Музей Чувашской вышивки</item>
        <item>Научно-технический музей истории трактора</item>
        <item>Музей пива</item>
    </string-array>

    <string-array name="ChebokMuseumDescription">
        <item>Национальный музей обеспечивает доступ к культурным ценностям чувашского этноса всех групп и категорий населения (жителей и гостей республики, многочисленных чувашских диаспор, туристов). На сегодняшний день музею отведена особая роль в развитии культурного туризма, т.к. богатство и своеобразие национальных костюмов, певческих и обрядовых традиций дает возможность каждому почувствовать красоту и неповторимость Земли Чувашской и ее народов.</item>
   <item>Хранитель художественных ценностей чувашского этноса, уникальных образцов национального прикладного искусства и шедевров всемирного значения.</item>
        <item>В музейный комплекс входят сквер Чапаева, здание музея В.И. Чапаева, мемориальный дом Чапаевых, памятник В.И. Чапаеву, мемориальная стена с барельефами Д.А. Фурманова, М.В. Фрунзе, М.Н. Тухачевского, В.В. Куйбышева, И.С. Кутякова.</item>
        <item>История традиционной вышивки до XIX века и ее развитие на профессиональной основе в XX-XXI веках. Образцы старинной вышивки, материалы Альгешевской фабрики «Паха тере»</item>
    <item>Единственный в своем роде в России музей, являющийся негосударственным учреждением культуры и призванный содействовать техническому просвещению и образованию. Уникальность музея в том, что здесь дается наиболее полное представление об эволюции мирового тракторостроения, начинавшего свой путь от примитивных орудий труда и живой тяговой силы, механизмов Леонардо да Винчи и Ивана Кулибина, паровика Николя Кюньо, трактора с двигателем внутреннего сгорания Уильяма Диринга до машины будущего - высокоэнергетического механизма с искусственным интеллектом. Экспозиции музея сегодня занимают площадь более 1,5 тысяч кв.м. Фонды учреждения формируются не только из подлинников различных документов, макетов и фотографий, но также из раритетных образцов тракторной техники отечественного и зарубежного производства.</item>
    <item>Посетители этого необычного музея смогут не только осмотреть большую экспозицию, но и узнать об истории пивоварения в Чебоксарах. Экскурсовод расскажет вам в подробностях, как из Месопотамии пенный напиток «добрался» до Европы, а затем уже появился в России.</item>
    </string-array>

    <string name="about_ekaterin">Екатеринбург – один из крупнейших городов России. Екатеринбург, ведущий свою историю с начала XVIII века, увенчан славой одного из первых промышленных городов Российской империи и до сих пор гордо носит титул столицы Урала. Несколько подрастеряв за последние десятилетия индустриальный потенциал, этот мегаполис, тем не менее, остается важнейшим деловым и финансовым центром региона, сохраняя свой характер – напористый, самоуверенный и дерзкий. Располагая неограниченными туристическими возможностями, Екатеринбург привлекает путешественников и деловых людей великолепными памятниками архитектуры, насыщенной культурной жизнью, коммерческим потенциалом и, не в последнюю очередь, шопингом, ведь по количеству торговых центров столица Урала опережает все российские города.</string>
        <string-array name="EkaterinMuseum">
            <item>Ельцин-центр</item>
            <item>Музей истории Екатеринбурга</item>
            <item>Екатеринбургский музей изобразительных искусств</item>
            <item>Музей истории камнерезного и ювелирного искусства</item>
            <item>Свердловский областной краеведческий музей</item>
        </string-array>
    <string-array name="EkaterinMuseumDescription">
        <item>Культурный и образовательный центр, посвященный современной истории России, а также личности ее первого президента – Б. Н. Ельцина. Заведение ведет достаточно активную деятельность: здесь есть выставочные комнаты, кинозал, аудитории для лекций и конференций, библиотека и научный парк развлечений. Центр был создан в 2008 году частично на правительственные деньги, частично – на личные средства семьи Ельциных</item>
        <item>Коллекция занимает историческое здание XIX века, которое в разное время выполняло функции доходного дома, библиотеки, дворянской усадьбы и коммунального дома. Музей открылся в 1940 году. Помимо основной экспозиции туристам предлагается посмотреть на восковые фигуры Петра Великого, Екатерины II, Николая II, уральских фабрикантов Демидовых и основателей Екатеринбурга.</item>
       <item>Самый крупный художественный музей на Урале. Его экспозиция выставляется в двух филиалах: в бывшем железнодорожном госпитале и в здании 1986 года на берегу реки Исеть. Галерея появилась в городе в 1936 году, ее фонды сформировались за счет произведений, переданных из Государственного Эрмитажа, Музея изобразительных искусств им. Пушкина и Третьяковской галереи.</item>
        <item>Уникальная коллекция, состоящая из минералов-самоцветов, произведений ювелиров и камнерезов Урала, и изделий, созданных на Уральской гранильной фабрике. В музее есть Малахитовый и Бажовский залы, Изумрудная комната и еще несколько выставочных галерей, в которых посетители смогут увидеть искусные произведения местных мастеров, изготовленные из цветного камня и металла.</item>
        <item>Музей был основан в 1870 году по инициативе Уральского общества любителей естествознания. Сначала его коллекция состояла из четырех отделений: минералогического, ботанического, зоологического и палеонтологического. Позже добавилась нумизматическая, этнографическая и антропологическая секции. На сегодняшний день его фонды включают более 700 тысяч экспонатов.</item>
    </string-array>

    <string name="about_voronez">Воронеж — крупный город и областной центр, который стоит на берегах Воронежского водохранилища и реки Воронеж, в 8,5 км выше того места, где она впадает в Дон. Воронеж не назовешь центром туристического паломничества. Он лежит в стороне от маршрутов Золотого кольца России и не обладает такой популярностью, как курорты Черноморского побережья Кавказа. Тем не менее старинный Воронеж имеет особый провинциальный шарм.</string>
  <string-array name="VoronezMuseum">
      <item>Воронежский краеведческий музей</item>
      <item>Художественный музей имени И. Н. Крамского</item>
      <item>Музей забытой музыки</item>
      <item>Воронежский океанариум</item>
      <item>Корабль-музей «Гото-Предестинация»</item>
  </string-array>
    <string-array name="VoronezMuseumDescription">
        <item>Музей имеет славу одной из ведущих экспозиций в городе. Здесь хранятся нумизматические, этнографические, филателистические, оружейные коллекции, а также собрания фарфора, керамики, редких книг и другие ценные экспонаты. Основное здание музея – это живописный городской особняк начала XX века с ярко-красным фасадом. Сооружение построено из кирпича в манере эклектики, разбавленной элементами русского стиля.</item>
    <item>Музейная экспозиция расположилась в барочном дворце XVIII века, выстроенном по проекту Н. Н. Иевского по заказу воронежского губернатора. Здесь собрана внушительная коллекция, состоящая из артефактов древнего мира, русской и европейской живописи, скульптуры, икон и предметов прикладного искусства. Музей был основан в 1933 году, сегодня он является крупнейшим культурным центром города и всего региона.</item>
    <item>Пожалуй, одна из самых интересных и необычных экспозиций Воронежа, которая состоит из музыкальных инструментов разных народов. Часть из них уже не используется, другая была специально создана по сюжетам литературных и художественных произведений. Коллекцию собирали стихийно – что-то добывали сотрудники музея, другие экспонаты приносили в дар неравнодушные люди.</item>
    <item>Самый первый океанариум, открытый в Центральном федеральном округе в 2011 году. В его бассейнах и аквариумах обитают около 200 видов рыб, несколько десятков морских млекопитающих, а также рептилии и птицы (всего более 3500 тысяч особей). Некоторых представителей океанической фауны можно увидеть только здесь. Например, электрического угря, японских мурену и крабов-пауков, тигровую песчаную акулу.</item>
    <item>Копия реального судна времен Петра I, стоящая у Адмиралтейской площади. Идея создать корабль-музей пришла в голову воронежским властям в 2009 году. Сначала предполагалось, что над ним будут работать специалисты из Дании, но в итоге конструкцию возвели российские мастера. Музей был торжественно открыт в 2014 году в День ВМФ. Его экспозиция состоит из предметов, повествующих о зарождении и развитии морского флота.</item>
    </string-array>

 <string name="about_izevsk">
     Ижевск – главный город Удмуртской Республики, крупный культурный и образовательный центр Урала и Поволжья, оружейная столица России. Ижевск строился вокруг заводов и вырос, благодаря машиностроению и металлургии. Особую известность городу принес выпуск знаменитых автоматов Калашникова.
 </string>
    <string-array name= "IzevskMuseum">
        <item>Музей имени М. Т. Калашникова</item>
        <item>Музей имени Кузебая Герда</item>
        <item>Музей завода «Ижмаш»</item>
        <item>Музей изобразительных искусств</item>
        <item>Музей-заповедник «Лудорвай»</item>

    </string-array>

    <string-array name="IzevskMuseumDescription">
        <item>Музейный комплекс открылся в 2004 году. Это событие было приурочено к 85-летию оружейного конструктора М. Т. Калашникова. Экспозиция посвящена истории оружейного производства в городе и личности самого Калашникова. В залах представлены различные виды оружия – как исторического, так и современного. При музее работает тир, где все желающие могут опробовать образцы в действии.</item>
    <item>С 1970-х годов экспозиция располагается в здании арсенала. Она посвящена истории Удмуртии и культуре ее народов. Среди постоянных выставок можно выделить «Историю края», «Ярмарку», «Удмурты», «Промышленность и города». В фондах музея хранятся более 200 тысяч экспонатов, которые формируют археологические, природные, этнографические, нумизматические и художественные коллекции.</item>
   <item>Считается, что музей был основан в первой половине (по другим источникам – в середине) XIX века. В 1887 году экспозиция переехала в здание главного корпуса оружейного завода. Во время Гражданской войны коллекцию разграбили. На ее восстановление потребовалось более 30 лет. С 1975 года она размещается в здании денежной кладовой – самом старом каменном сооружении Ижевска, построенном в 1810-х годах.</item>
    <item>Музей открыл двери для посетителей в 1980 году. Его коллекция представляет собой собрание картин русских и удмуртских художников, а также декоративно-прикладные экспозиции, изделия народных мастеров, иконы, скульптуры и графические рисунки. Помимо постоянных выставок, гости могут посетить временные. При музее работают научная библиотека и реставрационные мастерские.</item>
    <item>Архитектурно-этнографический комплекс, расположенный на территории одноименной деревни. Он состоит из 21 постройки, куда входят две усадьбы, деревенские дома и хозяйственные помещения. На территории музея-заповедника можно ближе познакомиться с культурой удмуртского народа, попробовать блюда национальной кухни или принять участие в фольклорном мероприятии.</item>
    </string-array>

    <string name="about_kursk">
        Курск — город в Российской Федерации, административный центр Курской области, расположен на Среднерусской возвышенности, на берегах реки Сейм и ее притока реки Тускарь, в 536 км к юго-западу от Москвы. Курск — крупный транспортный узел (железные и автомобильные дороги, аэропорт). Ведущие отрасли промышленности — машиностроение и металлообработка (предприятия «Электроагрегат», «Электроаппарат», «Машдеталь», «Счетмаш»), химическая промышленность («Химволокно»), легкая и пищевая отрасли.
    </string>

    <string-array name="KurskMuseum">
        <item>Курский краеведческий музей</item>
        <item>Курский музей археологии</item>
        <item>Картинная галерея имени А. А. Дейнек</item>
    </string-array>

    <string-array name="KurskMuseumDescription">
        <item>Музей был создан в 1903 году по инициативе губернатора Н. Н. Гордеева. Ее разместили в бывших архиерейских палатах, построенных в XIX веке. Экспозиция представляет собой стандартный для таких учреждений набор: археологические и этнографические артефакты, предметы быта и домашнего обихода, материалы Великой Отечественной войны, фотографии, антиквариат, картины – всего более 180 тысяч единиц хранения.</item>
        <item>Экспозиция открылась в 1991 году. Первые два года она размещалась на первом этаже Нижне-Троицкой церкви, потом переехала в каменный купеческий особняк середины XVIII века, возведенный в манере московского зодчества. Это единственно сохранившееся здание той эпохи, которое можно увидеть в Курске. Коллекция состоит из археологических находок, обнаруженных на территории Курской области.</item>
        <item>Городская картинная галерея обладает достойной коллекцией, ставящей ее в один ряд с московскими художественными музеями. В выставочных залах представлены работы европейских художников XVI–XXI веков, произведения российских мастеров, скульптуры, предметы декоративно-прикладного искусства. Коллекция галереи много раз принимала участие в международных и всероссийских вернисажах.</item>
    </string-array>

    <string name="about_vlad">
        Владивосток – город, вписавший свое имя в историю не только как база Тихоокеанского флота, крупный торговый порт и столица Приморья, но и как один из мультикультурных центров России. Из-за отдаленности и специфического местоположения для большинства россиян город стал настоящими «воротами в Азию», войдя в которые можно в полной мере ощутить дыхание древнего Востока без визы и загранпаспорта. Путешественники, которым чужды «азиатские мотивы», найдут во Владивостоке другие преимущества: роскошную уссурийскую природу, прохладное, но такое щедрое на всевозможные дары море, ну и, конечно, впечатляющие творения рук человеческих, начиная с гигантских мостов, пересекающих уютные бухты, и заканчивая флагманами отечественного кораблестроения, время от времени швартующимися у 33-го причала.
    </string>
<string-array name="VladMuseum">
    <item>Приморский океанариум</item>
    <item>Ботанический сад-институт ДВО РАН</item>
    <item>Приморский музей имени В. К. Арсеньева</item>
    <item>Военно-исторический музей Тихоокеанского флота</item>
    <item>Приморская государственная картинная галерея</item>
</string-array>

    <string-array name="VladMuseumDescription">
        <item>Океанариум находится на острове Русский. Аквариумы размещены в живописном здании современной архитектуры, напоминающем волны океана и створки морской раковины. В комплекс входят парковая зона, научные лаборатории, адаптационный корпус, главный резервуар и инженерные сооружения. Океанариум открылся в сентябре 2016 года в присутствии президента В. В. Путина.</item>
    <item>Самый большой сад на Дальнем Востоке, располагающий богатой коллекцией растений. Он имеет важное культурное и природное значение, поэтому является охраняемой зоной. Первый ботанический сад появился в городе в конце XIX века, но он просуществовал недолго, современный был основан в 1949 году. По территории проложены пешие маршруты, ведущие в заповедные массивы уссурийской тайги</item>
    <item>Краеведческий музей с самой обширной экспозицией в Приморском крае. Здесь собраны природные, археологические и этнографические коллекции, а также материалы об исследователях региона. Датой основания считается 1884 год, хотя для посещения он открылся только в 1890 году. Сегодня выставка располагается в здании бывшего доходного дома промышленника В. П. Бабинцева.</item>
    <item>Музей открылся в 1950 году. Первыми экспонатами были предметы, привезенные из экспедиций на Камчатку и Курильские острова. С тех пор коллекция разрослась настолько, что на ее осмотр потребуется несколько часов. Выставка делится на две части: классическая экспозиция внутри здания и размещенная под открытым небом военная техника. Из интересных экземпляров – японский мини-танк и подводная лодка.</item>
    <item>Художественный музей, основанный в 1965 году на базе фондов Эрмитажа, Третьяковской галереи и Русского музея. Немалая часть коллекции была передана из Приморского музея имени В. К. Арсеньева. Собрание располагается в бывшем здании Русско-Азиатского банка, работавшего во Владивостоке в начале XX века. В ближайшем будущем на базе галереи планируется открытие выставки «Эрмитаж-Владивосток».</item>
    </string-array>



    <string name="label_day_of_week">День недели:</string>
        <string name="hint_title">Заголовок заметки:</string>
        <string name="hint_description">Описание заметки:</string>
        <string name="priority_1">1</string>
        <string name="priority_2">2</string>
        <string name="priority_3">3</string>
        <string name="button_save_note">ДОБАВИТЬ ЗАМЕТКУ</string>
        <string name="warning_fill_fileds">Все поля должны быть заполнены</string>

        <string-array name="days_of_week">
            <item>Москва</item>
            <item>Казань</item>
            <item>Калиниград</item>
            <item>Сочи</item>
            <item>Волгоград</item>
            <item>Санкт-Петербург</item>
            <item>Чебоксары</item>
            <item>Екатеринбург</item>
            <item>Ижевск</item>
            <item>Воронеж</item>
            <item>Курск</item>
            <item>Владивосток</item>
        </string-array>
    </resources>

